[17/7] Google 與中國政府合作？川普：將檢視提爾的指控

Google 與中國政府合作？川普：將檢視提爾的指控

美國總統川普（Donald J. Trump）於台北時間 7 月 16 日下午 7 時 46 分（美東時間 7 月 16 日上午 7 時 46 分）推文指出，億萬身價的科技投資人彼得提爾（Peter Thiel）認為 Google 應該以叛國罪接受調查，他指控 Google 與中國政府合作。

川普稱讚提爾是一個很棒的聰明人，比任何人都了解這個議題。川普最後說，美國政府將會檢視提爾提出的指控。

提爾是 2016 年美國總統大選唯一公開力挺川普的矽谷重量級人物。他的經歷包括 Facebook 董事、Founders 基金共同創辦人及 PayPal 共同創辦人。

15 日報導，提爾 14 日在全美保守主義會議發表演說時表示，美國聯邦調查局（FBI）與中央情報局（CIA）應該去詢問，Google 高階管理層是否認為自己被中國情報單位徹底滲透？

CNBC 報導，Palantir（數據分析公司）共同創辦人之一 Joe Lonsdale 15 日受訪時表示，Google 不是一家愛國企業，同為 Palantir 共同創辦人的提爾敢公開發聲對抗 Google 可說是勇氣十足。

Google 回應提爾的談話時說：「正如我們過去說過，我們沒跟中國軍方合作。」

南華早報於 2017 年 9 月 4 日報導，領英（LinkedIn）網站資料顯示，Google 自 2017 年 5 月起開始在北京招攬研究科學家、機器學習技術的技術主管和軟體工程師。此外，Google 自當年度 6 月起開始延攬雲端機器學習產品經理。

川普 2 月 11 日表示，維繫美國在人工智慧（AI）方面的領導地位，對維護美國的經濟和國家安全來說至關重要。白宮當天發新聞稿指出，AI 必須以不損害美國價值觀、公民權利或自由的方式發展。

川普在上任前一個月（2016 年 12 月）於川普大廈召開科技圓桌會議，隨後又在 2017 年 6 月於白宮召開美國科技委員會（ATC）圓桌會議。

蘋果（Apple Inc.）執行長庫克（Tim Cook）、微軟（Microsoft）執行長 Satya Nadella、施密特（Eric Schmidt）及亞馬遜（Amazon）執行長貝佐斯（Jeff Bezos）等科技界大老都曾出席上述兩次會議。

值得注意的是，Palantir 執行長 Alex Karp 兩度受邀出席。此外，Alphabet 執行長佩吉（Larry Page）僅出席川普上任前舉行的科技圓桌會議。

721 不是最後一戰
但721 是重要一戰

721金鐘見